跪求寫實電影推介

有冇啲好寫實又好重無力感嘅電影推介?例如一念無明

咩國家都得 冷門熱門都得

奪命金

父目前

夫

好多,求其講2套

4月3周2日－墮胎日記
誣網 Jagten

建國系列

單車竊賊

其實可以叫樓主直接睇意大利新現實主義(Neorealismo),個D時期電影

逗馬宣言

I, Daniel Blake

其實呢家仲有咩電影係以逗馬宣言(Dogme 95)而拍

諗起
The Blair Witch Project死亡習作,我覺得都係逗馬宣言電影
都算某種寫實,又重無力感,樓主可以睇下

三五成群

韓國片 唔記得咩名
講有兩公婆好心車個男人順風車
點知俾個男人係咁追殺
個結局睇到個人好撚灰

唔係挑骨頭,突然間諗到

其實一念無明好寫實係因為我地生活係香港
一樣受住差唔多嘅壓力先令我地感同身受姐
俾外國人睇佢地應該唔會覺得寫實

或者咁講 想睇啲生活處處受壓迫好無力嘅電影

係咪政治電影嚟?有冇生活化少少嘅電影推介?

我覺得外國人睇一念無明,仍然覺得寫實
相反外國拍D寫實電影,香港人都覺得寫實

如果挑骨頭,大部份所謂寫實電影,都係描寫低下階層/窮人/壓迫/不公平/絕望
唔通呢D先叫寫實?

但現實中也有有錢人,富豪,佢地生活優閒,如果電影拍呢D就唔叫寫實?咁就叫離地?

唔係,逗馬宣言(Dogme 95)<-------唔係電影名,係一場電影運動

BTW 發起人Lars von Trier<---導演
有幾套應該好岩你,好重無力感,壓迫,不公平

天黑黑 Dancer in the Dark
人間狗鎮 Dogville